美國列根號航母群南海進行高級別演練 稱維護海域穩定

美國海軍列根號航母群，昨日在南中國海演練。

海軍在聲明說列根號一支突擊小隊，在南中國海進行飛行任務及高級別演練，以維護該水域穩定。負責任務的海軍司令說，與美軍的伙伴整合軍事行動，並確保聯合部隊的殺傷和反應能力，至關重要，以維持自由開放的印太海域。

美國近期多番批評中國應對新型肺炎疫情反應緩慢，又指北京利用疫情大流行，推動在南中國海及其他地方擴張領土；分析指美軍今次演練，將令中美關係進一步緊張。

在北京，外交部早前指中國在南海的領土主權及海洋權益，符合包括《聯合國海洋法公約》在內的國際法，不會因個別國家無端指責而改變。